# Ejericicio 01 
# Trabaje con la tabla llamada "medicamentos" de una farmacia.

## 01 Elimine la tabla y créela con la siguiente estructura:
codigo sql
'''sql
drop table medicamentos;

create table medicamentos(
    codigo number(5),
    nombre varchar2(20),
    laboratorio varchar2(20),
    precio number(6,2),
    cantidad number(3) not null,
    fechavencimiento date not null,
    primary key(codigo)
);
'''
## 02 Ingrese algunos registros:
codigo sql
'''sql
insert into medicamentos
values(100,'Sertal','Roche',5.2,1,'01/02/2015');

insert into medicamentos
values(230,'Buscapina',null,4.10,3,'01/03/2016');

insert into medicamentos
values(280,'Amoxidal 500','Bayer',15.60,100,'01/05/2017');

insert into medicamentos
values(301,'Paracetamol 500','Bago',1.90,10,'01/02/2018');

insert into medicamentos
values(400,'Bayaspirina','Bayer',2.10,150,'01/08/2019');

insert into medicamentos
values(560,'Amoxidal jarabe','Bayer',5.10,250,'01/10/2020');

'''
## 03 Recupere los nombres y precios de los medicamentos cuyo laboratorio sea "Bayer" o "Bago" empleando el operador "in" (4 registros)
codigo sql
'''sql
SELECT nombre, precio FROM medicamentos WHERE laboratorio IN ('Bayer', 'Bago');
'''
## 04 Recupere los nombres y precios de los medicamentos cuyo laboratorio NO sea "Bayer" o "Bago" empleando el operador "in" (1 registro) Note que los valores nulos no se incluyen.
codigo sql
'''sql
SELECT nombre, precio FROM medicamentos WHERE laboratorio NOT IN ('Bayer', 'Bago') AND laboratorio IS NOT NULL;
'''
## 05 Seleccione los remedios cuya cantidad se encuentre entre 1 y 5 empleando el operador "between" y luego el operador "in" (2 registros) Note que es más conveniente emplear, en este caso, el operador "between", simplifica la consulta.
codigo sql
'''sql
SELECT * FROM medicamentos WHERE cantidad BETWEEN 1 AND 5;
'''
## 06 Recupere los registros cuyas fechas de vencimiento se encuentra entre enero de 2015 y enero del 2017 (emplee el operador apropiado) (2 registros)
codigo sql
'''sql
SELECT * FROM medicamentos WHERE fechavencimiento BETWEEN TO_DATE('01/01/2015', 'DD/MM/YYYY') AND TO_DATE('01/01/2017', 'DD/MM/YYYY');
'''
## 07 Recupere los registros cuyo año de vencimiento sea 2015 o 2016 (emplee el operador apropiado) (2 registros)
codigo sql
'''sql
SELECT * FROM medicamentos WHERE EXTRACT(YEAR FROM fechavencimiento) IN (2015, 2016);
'''

